\section{Desarrollo}

\subsection{Obtención de los datos}

\begin{frame}
    \frametitle{Desarrollo}
    \framesubtitle{Obtención de los datos}

    \begin{enumerate}
        \item Estadísticas de los jugadores: \pause\url{www.sofifa.com} (gratuito)\pause
    \end{enumerate}

    \begin{figure}[!htbh]
        \center\includegraphics[scale=0.22]{images/sofifa.png}
    \end{figure}\pause

    \vspace{1.2em}

    \begin{center}
        ¿Y el acceso a estos datos tan jugosos?\pause\hspace{0.2cm} $\rightarrow$\hspace{0.2cm} \emph{Scraping}
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Desarrollo}
    \framesubtitle{Obtención de los datos: Scraping}

    Técnica de extracción de información automatizada de páginas web

    \vspace{1cm}

	\begin{figure}[!htbh]
		\centering
		\begin{subfigure}{.3\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[scale=0.1]{images/sofifa-web.png}
			\caption*{Web}
		\end{subfigure}%
		\begin{subfigure}{2em}
			\centering
			$\rightarrow$
		\end{subfigure}%
		\begin{subfigure}{.3\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[scale=0.05]{images/eroski_html.png}
			\caption*{Código fuente}
		\end{subfigure}%
		\begin{subfigure}{2em}
			\centering
			$\rightarrow$
		\end{subfigure}%
		\begin{subfigure}{.2\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[scale=0.11]{images/csv_icon.png}
			\caption*{Información}
		\end{subfigure}
	\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Desarrollo}
    \framesubtitle{Obtención de los datos: Scraping}

    \begin{enumerate}
        \item \href{lxml.de}{lxml}: modúlo que agrupa las librerías de C \texttt{libxml2} y \texttt{libxslt} para procesar documentos XML y HTML. Simple y eficaz.
        \item \href{https://docs.python-ruia.org/}{ruia}: Útil para realizar el proceso de \texttt{scraping} de forma asíncrona basada en \emph{arañas}.
    \end{enumerate}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Desarrollo}
    \framesubtitle{Obtención de los datos}

    \begin{enumerate}[2]
        \item Datos observados de los partidos: \pause\url{www.football-data.org} (\$)\pause
        \begin{itemize}
            \item Equipos participantes\pause
            \item Fecha y hora del encuentro\pause
            \item Número de jornada y temporada\pause
            \item Goles anotados\pause
            \item \textbf{Titulaciones iniciales}\pause
        \end{itemize}
    \end{enumerate}

    \vspace{1.2em}

    \begin{center}
        ¿Y el acceso a estos datos tan jugosos?\pause\hspace{0.2cm} $\rightarrow$\hspace{0.2cm} \emph{API}
    \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Desarrollo}
    \framesubtitle{Obtención de los datos}

    \begin{enumerate}[3]
        \item Diseño de la base de datos\pause
    \end{enumerate}

    \begin{figure}[!htbh]
        \center\includegraphics[scale=0.13]{images/database.png}
    \end{figure}
\end{frame}

\subsection{Preparación de los datos}
\begin{frame}
    \frametitle{Desarrollo}
    \framesubtitle{Preparación de los datos}

    ¿Cómo interpretar los datos recopilados?\pause

    \begin{enumerate}
        \item Variables \emph{crudas}
        \item Variables agregadas
        \item Variables de ``bajo nivel''
    \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Desarrollo}
    \framesubtitle{Preparación de los datos}

    \begin{enumerate}[1]
        \item Variables \emph{crudas}\pause
        \begin{itemize}
            \item Un jugador queda representado por 34 variables
            \item Un equipo por 11 jugadores
            \item Un partido por 2 equipos\pause
        \end{itemize}

        \vspace{0.7cm}
        Es decir, 748 variables predictoras y la clase a predecir $C$ caracterizan un partido:

        \begin{equation*}
            (x_1, x_2, x_3, ..., x_{747}, x_{748}; C)
        \end{equation*}

    \end{enumerate}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Desarrollo}
    \framesubtitle{Preparación de los datos}

    \begin{enumerate}[2]
        \item Variables agregadas\cite{shin2014novel}
        \begin{itemize}
            \item  Calcular la media de los atributos en cada una de los 7 grupos de cada jugador del 11 inicial
            \item  Obtener los 4 jugadores del once inicial con mejor valoración en los grupos de variables Ofensiva y Defensa y los 5 mejores de Técnica, Movimiento, Potencia y Mentalidad
            \item Añadirle al vector de estas características los 5 atributos Portero del portero titular sumados \pause
        \end{itemize}

        \vspace{0.7cm}
        Es decir, 14 variables predictoras y la clase a predecir $C$ caracterizan un partido:

        \begin{equation*}
            (x_1, x_2, x_3, ..., x_{13}, x_{14}; C)
        \end{equation*}
    \end{enumerate}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Desarrollo}
    \framesubtitle{Preparación de los datos}

    \begin{enumerate}[3]
        \item Variables de ``bajo nivel'' \pause

        \begin{figure}[!htbh]
            \center\includegraphics[scale=0.5]{images/input.png}
        \end{figure}\pause

        \vspace{0.7cm}
        Es decir, una matriz de $34 \times 22$ variables predictoras y la clase a predecir $C$ caracterizan un partido

    \end{enumerate}

\end{frame}

\subsection{Análisis de los datos}
\begin{frame}
    \frametitle{Desarrollo}
    \framesubtitle{Análisis de los datos}

    \begin{center}
    \resizebox{0.9\textwidth}{!}{
        \begin{minipage}{\textwidth}
        \includegraphics[scale=0.7]{kerastf.png}
        \hfill
        \includegraphics[scale=0.51]{sklearn.png}
        \end{minipage}
    }
    \end{center}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Desarrollo}
    \framesubtitle{Análisis de los datos}

    \emph{Machine Learning}:
    \begin{wrapfigure}{r}{5.5cm}
        \includegraphics[scale=0.5]{sklearn.png}
    \end{wrapfigure}
    \begin{itemize}
        \item \emph{Decision Trees}
        \item \emph{Naive Bayes}
        \item \emph{Random Forest}
        \item \emph{Gradient Boost Machine} (\emph{XGBoost})
        \item \emph{Support Vector Machine}
        \item \emph{Ensemble} (\emph{Voting})
    \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Desarrollo}
    \framesubtitle{Análisis de los datos}

    \emph{Deep Learning}:
    \begin{wrapfigure}{r}{5.5cm}
        \includegraphics[scale=0.5]{kerastf.png}
    \end{wrapfigure}
    \begin{itemize}
        \item \emph{Multilayer Perceptron}
        \item \emph{Convolutional Neural Network}
    \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Desarrollo}
    \framesubtitle{Análisis de los datos - MLP}

    \begin{figure}[!htbh]
        \center\includegraphics[scale=0.55]{../archivos/images/mlp_1.pdf}
    \end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Desarrollo}
    \framesubtitle{Análisis de los datos - CNN}

    \begin{center}
    \resizebox{0.9\textwidth}{!}{
        \begin{minipage}{\textwidth}
            \center\includegraphics[scale=0.35]{../archivos/images/cnn_1.pdf}
            \center\includegraphics[scale=0.35]{../archivos/images/cnn_2.pdf}
        \end{minipage}
    }
    \end{center}

\end{frame}


